随机过程
======

随机过程([random process](https://en.wikipedia.org/wiki/Stochastic_process))关心的是一个随机变量序列(有限或者无限)的取值特征。在某个试验结果的样本空间中，每一个试验结果都是一个随机变量。比如随机过程的前N步组成的随机变量序列是$ X_1,X_2,..., X_n$。而某个序列中的这些个随机变量都符合哪些特征才是我们所关心的。离散的随机过程最简单的但是很实用的就是伯努利随机过程。

伯努利随机过程是一个离散随机变量的序列，既然是离散的，那么伯努利随机过程又是如何刻画在时间上连续的随机过程的呢？

怎么从连续时间的维度过渡到离散时间的维度，要用到离散时间（[discrete time](https://en.wikipedia.org/wiki/Discrete_time_and_continuous_time)）。

离散时间
-------
第一次碰到离散时间这个概念是在无线网络课上，当时就觉得奇怪，时间是连续的，怎么出来一个**离散**的时间呢。后来查了维基百科，才明白其实现实生活中人们对时间都做了离散化处理。比如，钟表上的刻度，数字时钟$11:11到11:12$的过渡就是离散时间到离散时间的过渡。细细想来道理也是非常明显，在有限的空间内是无法表示两个时间间隔之间无穷个**时刻**的。

不要被离散时间这个高大上的名字吓到，用下面的方式解释就更容易理解了。它和连续时间（[continuous time](https://en.wikipedia.org/wiki/Discrete_time_and_continuous_time)）的概念相对。以时间为横轴，离散时间随机变量的值在直角坐标系中体现为阶梯函数（[staircase function](https://en.wikipedia.org/wiki/Step_function)），而连续时间对应的随机变量的值在坐标系中体现为平滑的曲线。老天爷，这不就是连续函数和不连续函数的区别吗？不完全是。因为并不是所有的不连续函数都是阶梯函数的形状，即使是阶梯形状，时间间隔并不一定都相同。为什么数学里的概念非要用另外的术语单独定义？这里边或多或少存在历史原因（TODO）。